[神級操作]抹黑高手傳空降中聯辦掌宣傳部門 強化意識形態操弄圖滲透新一代

隨著中央採取強硬路線管治香港，對社會意識形態的操控也正在深化。中央政法委文宣負責人鄭琳，傳聞已調任香港中聯辦掌管宣傳部門，據稱她多年以來直接參與對中港兩地人權活動者的攻擊和抹黑，並強調以所謂新媒體方式對抗香港年輕人的反共思潮。（黃小山/程文 報道）

日前有消息指，中共中央政法委新媒體文宣負責人、中央政法委政法綜治資訊中心副主任鄭琳，疑已被調任香港中聯辦掌管宣傳和文體部，但迄今為止，中央還沒有公布相關任命。

本台記者多次致電中央政法委，但該機構總機以不能提供具體分機號為由，拒絕轉接電話。

香港中聯辦宣傳文體局綜合處沒有接聽電話。但該機構總機在回應本台記者採訪時則稱，她沒能查到鄭琳的名字。

中聯辦：宣傳文體部哪位同事？我這邊暫時沒有這個同事的名字，我給你轉回他們那邊的綜合處你問一下好吧？

據中宣部此前重點推送的新聞顯示，鄭琳在擔任政法委官方新媒體負責人之餘，還直接指揮了對香港抗爭學生的抹黑，以網路語言引導國內輿論仇視香港抗爭者，並將香港抗爭市民污蔑為暴徒和港獨等。

據知情人告訴本台記者，鄭琳在中央政法委的宣傳套路，受到了政法委和中共宣傳部門的器重，她和新華社環球雜誌副總編劉某的所謂「牛彈琴」等，被作為央媒新媒體培訓的範例進行宣揚。官方認為，他們的宣傳模式，比傳統的官方意識形態喉舌具有更強大的傳播功效，所以才被重用，到香港進行文宣爭奪戰。

體制內媒體人鄭先生透露，鄭琳調任中聯辦這個消息已廣傳多日。文宣系統換人並不引人注意，但鄭琳本人因是政法新聞系的資深官員，此前有太多的劣跡，比如她在2009年底到重慶協助時任重慶市委書記薄熙來打壓律師李莊，因此她這次升官才備受關注。

鄭先生說：「長安劍」就是一個新媒體帳號，他是政法委官方帳號的嘛。她應該是對外宣傳局，不曉得她那個究竟是一個啥子級別，她寫那個案子（李莊案）的時候，不是整得臭名昭著的嘛，你曉得的是噻，這個太複雜了。

另一位體制內的媒體人吳先生則指出，鄭琳當時帶著手下莊慶鴻越過中青報駐重慶記者站的記者，以官媒的名義對李莊進行了全面的誣陷和抹黑。後來，鄭琳升官至中央政法委綜治資訊中心副主任，同時也將莊慶鴻帶到了政法委擔任官網「長安網」的編輯。但目前並不清楚鄭琳是否會再次帶著莊慶鴻赴任。

吳先生說：鄭琳有沒有背景我不太清楚，當時肯定是重慶市政法委請她過來啊。你看她的職務嘛，當時她來重慶寫那個李莊的案子的時候，她已經是那個法制部主任了。你想想那種宣傳稿、再加採訪，直接署名，就說明很重視啊。清理「薄王」餘毒，但是涉及到重慶打黑，現在一樁案子都沒有平反啊。但是你想，在那個宣傳機器裡邊，媒體進行審判，只要有需要，都是可以用的。央視動不動的就拿你在螢幕上見，對吧？它就是這麼玩的。在整個那個體系裡面，那個鄭琳是個小螺絲釘。

自去年3月底，隨著香港反修例運動開始，中國官方即全力開動所有的宣傳機器對抗香港反對派的文宣，其中，以「長安劍」為首的政法系官媒，更是成為抹黑和攻擊抗爭者的重要平台，以引導中國大陸人仇視香港抗爭者。但迄今為止，這種持續的抹黑導致了香港人對中央政府更為強烈的反感。

呢啲高手攪到中國比世界圍插 好打有限啦

支那果套模式
只可以係中國生存

但都叫成功引導到美帝選民踢走侵侵
亦算成功connect到老美各大媒體一致反侵
成功做到大外宣"教育"到美帝子民願意接受"不擇手段"去反侵

講左出來咪比人知道哂

但種持續的抹黑導致了香港人對中央政府更為強烈的反感。

咁叫成功

"新媒體方式對抗香港年輕人的反共思潮"

幫港出聲, O嘴網之流

今日就即刻郁cable

推

本身堆左膠都反trump架啦
四年前咪又係咁
只不過今次肺炎累死左trump

無用
最後都只係強行打壓

選民係因為俾左媒引導
而各大媒體因為錢先反侵
唔好喺度幫啲垃圾打飛機

引導中國大陸人仇視香港抗爭者

呢d叫政績？

香港依一刻都仲有網上自由，真係咁容易俾你個所謂「高手」搞掂？

所以咪出現左成班放負撚失敗撚

搞到全天下圍攻
仲以為自己好撚勁
唔好叫醒佢地

但根本無用
俾佢地攞晒成個連登又點

支共覺得成功就係成功
最衰香港人唔睇戰狼
睇下吳驚個撚樣, 香港人唔BUY走哂去睇MARVEL 屌咩

將中國內聯網個套放係香港根本唔會work
只係自己呃自己
用權力壓到無人敢出聲當做到野

係牆入面 我老母都係高手啦

家下係牆外面既世界

就係有網上自由先搞到你
比個連登你 再放唔同種類既打手入黎 你點避

冇用架只係經過某國
個腦都會變白痴

推
大家唔該保持清醒 唔好人講乜你就講乜 思考下

五毛之母